# 超期预警

《速易天工V3 生产进度管理软件》可以实现自动的时间预警。通过在表格上标记颜色，提示车间管理者。

表格有若干种颜色

- 红色：代表超时
- 黄色：代表时间接近，比如说接近预定时间3天以内，时间可以通过系统设置来调整。

下面是效果

![时间预警](images/20200422221754.png)

## 预定交期预警

预定交期预警是最简单的一种预警，在”在产管理表“中，只要下订单，就一定会有一个预定交期，当时间接近或者超期，就会颜色预警，如上图的右侧红框。

!> 默认情况下，”在产管理表“是按照预定交期排序的，拖期的会排在最前面。

> 通过点击表头来排序。

## 工序时间预警

有时候，光看预定交期的预警，并不能让生产及时安排。这时候，需要借助工序预警。工序时间预警的意思是，给工序一个”预定交期“，让某个工序实现颜色变化，这样可以及早发现拖期的情况。

!> 不是所有工序需要预警，可以给某个关键工序点设置时间，超过这个时间没完成这个工序，出现红色（接近时间出现黄色）。

#### 设置方式

”在产管理表“中，通过右键弹出菜单，选择

![工序时间预警操作](images/20200422223110.png)

## 自定义预警